司機面對揮棍警後退 遭防暴警打至頭破血流 非法集結蒙面罪成 還押候判

去年11月中環快閃「和你Lunch」期間，警方在交易廣場制服並拘捕多人，有司機遭防暴警打至頭破血流，事後被控襲警、非法集結及身處非法集結時使用蒙面物品三罪，他早前承認襲警罪，否認餘下兩罪。案件審訊後，裁判官張志偉今裁決指，不信被告在警員揮棍驅散下後退是打算離開，而是像「二人對打時作出閃避」，認為被告與他人包圍警方，共同逼使警方「放人」，裁定被告兩罪成立。張官下令索取背景報告，押後案件至明年1月14日求情及判刑，其間被告還押看管。

張官引述片段指，當警員到達平台驅散人群時，被告仍身在人群最前方，與眾人逼向並包圍警員，其目的明顯是要阻止警方帶走被捕人士。張官續指，即使被告在人群投雜物後轉身，也只是轉向其他位置包圍警方，認為他若是打算離開，在警員揮棍驅散下，身體應是背向而非面向警員，即使他有後退亦只是閃避警棍，「如二人對打作出閃避一樣」。

張官認為，被告並非如辯方所言，被警方逼得「退無可退」，而是主動擋格警員的警棍及拉扯其圓盾，其後多次後退及轉身停下，顯然是不願離開現場，目標是對抗警方。張官又指，現場有多人大叫「放人」，被告明顯是響應口號，聯同其他人包圍警方，希望達致讓警方放人的共同目標。

張官認為，被告必然知道該集結有破壞社會安寧的可能性，但仍選擇包圍警員，其間以口罩遮蓋面部，以防他人辨認，最終裁定被告面對的兩罪成立。

襲擊者被打至頭破血流
被襲者安然無恙

張官明顯係冇腦

推

個政權都冇人民授權然後再做啲逆民意嘅嘢先真正係破壞社會安寧
一個賊打劫人個人反抗佢
個賊咪話破壞佢可以打劫人嘅安寧囉

真係作故事咁作 就可以判

片段顯示在警方警告下，被告面向警方，用右手指著防暴警。辯方指被告打算離開，裁判官質疑若被告欲離開，應該背對警方行走，而非「面向警方向後退」，比喻其動作為「對打中作出閃避」。

裁判官認為被告無視警方警告、不願離開，仍然逗留該處，與包圍警方的人群有共同目的，即要求警方「放人」。人群在場叫口號、叫囂，亦有人向警方投擲雨傘，是帶有威嚇性的擾亂秩序行為，亦激使他人破壞安寧，裁定非法集結罪成。至於身處非法集結時使用蒙面物品罪，片段可見被告一直戴口罩，亦裁定罪名成立。

狗官

而家係打鳩你，敢擋都當襲警。

睇住嚟退同閃都爆缸，你仲叫人轉身俾個後腦人